[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(9)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方龍獅 冠忠南區 (標準)元朗 R&F畜力 理文 夢想FC

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

未知 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：台程師(台甲)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

夏季轉會消息整合 (已報導):

傑志:

In: 中村佑人(和富大埔)

Out: 科蘭, 盧均宜(R&F富力), 林嘉緯(東方龍獅), 艾力士(延邊富德), 顏樂楓(理文),辛祖, 林志堅, 福保羅(R&F富力)

和富大埔

In: 楊賜麟(標準流浪), 勞高(東方龍獅), 李家豪(自由身), 鍾偉強(香港飛馬)

Out: 呂志興(掛靴), 袁振昇(R&F富力), 迪亞高(冠忠南區), 中村佑人(傑志), 謝家強(R&F富力), 陳俊樂(廣州富力)

香港飛馬:

In: 劉智樂(標準流浪), 張國明(標準流浪), 廖培楓(標準流浪), 佐佐木周(標準流浪), 祖連奴(東方龍獅: 外借), 張春暉(東區)

Out: 梁嘉恆(理文), 方柏倫(理文), 袁皓俊(理文), 林樂勤(夢想FC), 鍾偉強(和富大埔)

*教練團變動: 主教練楊正光將離仼，接掌R&F富力、門將教練范俊業轉投東方龍獅，助教朱兆基離隊；帥印由前傑志青訓總監柏度加西亞接任，張春暉擔仼球員兼教練。

東方龍獅:

In: 林嘉緯(傑志), 艾華頓(陽光元朗), 祖連奴(陽光元朗), 陳肇鈞(冠忠南區: 外借收回), 姚浩明(陽光元朗: 外借收回), 謝朗軒(理文: 外借收回), 劉浩霖(陽光元朗), 陳靜謙(冠忠南區), 廖富源(黃大仙), 王力威(青年軍提拔)

Out: 李志豪, 沙巴(幸運薛達: 外借收回), 鞠盈智(R&F富力), 勞高(和富大埔), 白鶴(R&F富力), 吳偉超(掛靴), 謝敏榮, 羅港威, 般盧, 祖連奴(香港飛馬: 外借)

球員名單：

門將：1.葉鴻輝、16.何國泉、26.廖富源*、33.梁宇昊

後衛：5.基頓、12.曾至孝、14.鄭璟昊、18.張健峰、21.曾錦濤、22.謝朗軒*、30.黃梓浩、41.井川祐輔

中場：3.迪高、6.劉浩霖*、7.徐德帥、8.陳肇鈞*、17.李康廉、19.姚浩明*、20.林嘉緯*、29.梁振邦、34.陳靜謙*、42.茹子楠、77.王力威*

前鋒：9.洛迪古斯、10.林學曦、11.艾華頓*、23.麥基

*教練團變動: 主教練李健和、副教練羅繼華及門將教練鍾皓賢將調到重點青訓工作；門將教練范俊業從香港飛馬來投。

冠忠南區:

In: 卡錫(標準流浪), 狄卡奧(陽光元朗), 迪亞高(和富大埔), 高美斯(巴錫卡拉)

Out: 林浩鈞, 馬天尼斯, 陳肇鈞(東方龍獅: 外借收回), 于楊, 陳靜謙(東方龍獅), 加拉度, 馬高斯(巴利阿里競技)

(標準)元朗:

In:

Out: 陳嘉豪, 余煒廉(理文), 羅振庭(凱景), 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖(東方龍獅), 艾華頓(東方龍獅), 黎耀昌, 黃炎堃, 姚浩明(東方龍獅: 外借收回), 祖連奴(東方龍獅), 陳衍光(理文), 劉家銘(凱景), 談樂軒(理文), 彭超然, 葉頌朗(掛靴)

*教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練；元朗新軍由郭嘉諾執教，法比奧兼仼球員及助教。

R＆F富力:

In: 袁振昇(和富大埔), 謝家強(和富大埔), 盧均宜(傑志), 福保羅(傑志), 白鶴(東方龍獅), 鞠盈智(東方龍獅), 曾通明(自由人), 麥富城(自由人), 李卓翰(自由人)

Out:

*教練團變動: 主帥吳耀星離任，新教練為楊正光。

理文:

In: 方柏倫(香港飛馬), 梁嘉恆(香港飛馬), 袁皓俊(香港飛馬), 余煒廉(陽光元朗), 陳衍光(陽光元朗), 談樂軒(陽光元朗), 鄭兆均(標準流浪), 顏樂楓(傑志), 白智勳(自由身)

Out: 趙俊傑, 陸平中(凱景), 孫民哲, 盧斯安奴, 謝朗軒(東方龍獅: 外借收回)

*教練團變動: 陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

夢想FC:

In: 林樂勤(香港飛馬)

Out: 李嘉進(掛靴), 黃耀富(凱景), 歐陽耀冲, 加倫, 雷斯

凱景:

球員名單 (上季效力球會): 孫銘謙, 劉穎笙, 陳卓光, 廖智謙(凱景), 黃耀富(夢想FC), 李啟智, 陸平中(理文), 羅振庭, 劉家銘(陽光元朗), 陳文俊(陽光元朗助教)

*教練團變動: 黃耀富擔任球員兼教練，前元朗助教陳文俊來效，協助總教練馮凱文。

香港外流球員討論區(3)

頭香

Fung Hoi Man

雨過天青定雨過天陰？肯定的事我高估了自己 #七月了 #盡了最大努力 #現實

唔夠人定唔夠錢?

立立 is ready

咁元朗點算

應該係唔夠人啦

TVB USA

東方係搵唔到鬼頭教練定點

如果又搵牛丸， 上年季中又唔搵佢即代司徒

牛丸個陣唔係仲讀緊pro license咩?

你睇番狗志以往帶隊, 有邊次搵教練唔係搵D自己人或佢控制到既人? 就算搵鬼, 搵黎搵去都係米路

留名

揾個鬼佬做助教，有可能好過東方現有嘅教練團，但呢個鬼佬喺澳洲都好似只係帶州聯賽球隊，有幾多斤兩？

不要亂說，謝謝。

簽嚟托嘅:支超、學A、隱形戰機、根叔、442

不過不失: 般盧

比屍土玩死嘅: 古高、沙巴

扶屍土坐正嘅: 狗志

簽嚟玩死屍土嘅：根叔、442

442冇諗過跌watt咁勁

戰機諗住有D潛力, 係個態沉D
點知黎到都仲係越打越沉

支超諗住用經驗幫到手
點知支那人係最狡滑
成日射波落唔到場

我尊重PETER哥, 唔做代表~~

根叔好似係屍土自己拍板話要簽wor

基奥

墓臭

【基奧離隊轉戰中甲】

冠忠南區宣佈前鋒基奧將會離隊，轉投中甲的新疆天山雪豹，他明早將會離港前赴新球會報到

感謝基奧過去數季為冠忠南區的貢獻及付出，並預祝他在中甲賽場會有好表現。

Thanks Olivier!

基奧

墓臭準備征服中甲

carry電單車

又一勵志故事

入球易過食山菜

重返港隊有望~

好難怪新疆搞到去中甲榜尾

原來scout又係唔sick ball

準備大爆發

Ricky 好波，成功推港版杜奧巴外流

咁畫家去邊

基奧+Reyes

留名睇墓臭半季內40球做中甲神射手

咪係 最撚勤力嘅土炮 抵佢有回報

連墓臭都走到

幾時到鳩沖有好消息

人地等緊J1 OFFER呀

饑噢ko膠凡

墓臭都外流到

艾力士對基奧

2018-07-21 15:30

其他職業球員無藉口

傑志有組軍消息未？

繼續賴人盲目追求入籍兵

搞全港試腳日囉

學a仲好意思著10號 俾嘉緯著啦

比垃王

好想知n蕉可以進步成點

想知佢有冇轉會費

墓臭踢4場國際賽都係硬仗 絕對唔係呃飯食

442有波踼

小型球

好似對北韓果場kim尾段先出佢？
有防守作用？

仲有眼神制敵

豪哥都無眼睇

btw記得kim話中鋒唔夠，絕招羅素打中鋒
羅素，基奥，kiki勵志代表，
由俾人睇死到北上中甲掘金

睇得唔打得黎講 墓臭都算kol

仲有法老

意料中事

繼傑志港腳前鋒艾力士後，南區入籍兵基奧亦北上掘金！港超聯球會冠忠南區今日公佈，前鋒基奧將會離隊，轉投中甲的新疆天山雪豹，而基奧明日便會到國內向新球會報到。

現年30歲的基奧，原籍喀麥隆，2008年來港加盟傑志，之後踢過大中及南區等球會，2016球季重返南區，至今上陣55場攻入9球，而他曾入選港隊，至今上陣四場。南區感謝基奧過去數季為冠忠南區的貢獻及付出，並預祝他今季轉戰中甲賽場會有好表現。此外，冠忠南區主席陳文俊獲委任為太平紳士

from毐果

陳文俊靠基奧上報紙

不經不覺得成30歲

條友聲稱由始至終都係吹水

講起天道酬勤
歐冲手紋身係依個四字(一大段時間都係)
究竟下季點？

定依四字適合形容其他人多d(e.g. 基奧，羅素)？

今天凌晨，中甲球隊新疆天山雪豹官方宣布，由於之前的主場新疆體育中心體育場在2018年要進行大規模翻修，球隊決定將2018賽季主場設置在奎屯市體育中心。

所以去探基奧要再喺烏魯木齊市轉車

已炒領隊

咪quote條轉會棒啦，quote一次碌一大餐

每年都多，點只上年

之前開老人院咁款

金井係邊個叫留

香港體育會、總會洗錢大法
你越多人，條數就越亂，錢就越唔知花左係邊

咪又好似濕鳩政府、前689、班狗官..瘋狂開projects咁

出都冇得出，仲留喺度做乜

佢呢個年紀係要穩定上陣機會，我寧願學牛丸亞冠陣咁推佢打上一格，點都好過學A打嗰個位

叫學a返入中間好過
可惜ufo冇波教

好似係簽落咗約甩唔到手

15年開始踢東方都仲未完約

可能5年約呢

Ot 泰國班𡃁仔揾返了

飛馬係咪未公佈球員名單

香港得咁少老細肯畀錢玩足球，球員好難企硬講嘢

要搵第二份工㗎啦師父

等睇日本得點解香港唔得

日本

香港好少領先到2球，梗係唔得

比人反cup, 冇得問了

柒爺ig成日post jeana,自己老婆就未post過
代表咩

法國朱蛇同西野朗都係比賽期間決定好慢

日本都幾好笑
上場落後緊可能會出局喺度9猜
今場領先緊反而唔泊大巴

客觀講日本仔身型太差太矮，比利時落後即刻高空轟炸，日本仔泊大巴都唔會頂得住

上場波蘭hea踢，又有哥倫比亞頂住，日本仔先9差

睇網上資料，日本仔身體質素最好/高大嘅人大多去左打棒球，平均收入打棒球遠比踢波高
日本打棒球最top果d收入好高

未，lihkg傳only

棒球始終先係日本國球，足球要追上仲要花好長時間

我現場睇過日本隊2次

第1次係 大國腳, 作客黎到炒香港5球. 人地係鄧梓鋒地完場. 個中堅係得閒到助攻上港隊禁區. 個比賽速度快到呢....陳七爭頂，係無一次爭贏
中村俊輔射罰球好勁
萬幾人入場, 但好多人捧日本隊. 好多日本人入場

第2次係 東亞運決賽. 3萬幾人睇. 香港隊今次可以拎到下波. 但都係人地高班D, 無大國腳差距咁大. 但人地一比波走位就過晒你

香港, 同世界差好遠......

睇返比利時對日本，人地都叫攻到

講起球員工會
政府個咩雀計劃話整個球員工會喎
又走數呀

小香港連對無份踢世界盃既中國都攻唔到

521 ig
邊個個女百日宴

風氣同收入主要問題

同八萬五一樣，口號黎架姐

邊個話攻唔到 麥基中楣、法叔食炸糊

連 apps 咁細既野都走數，更何況攪工會咁大單野

第一場唔係神貓同埋中超應該輸仲多

日本隊有幾多個係歐洲一二線聯賽踢波, 正選既好似昌子源之外都係旅歐

香港so call叫外流最勁果個都係踢緊英甲貝利, 岩岩果季仲要降左班, 佢返黎香港踢已經見到佢D決定同速率快過同期係香港既好多

人地亞洲一線
香港就亞洲3線

好難同日而語

10年內香港勁到可以穩勝東南亞
都已經好滿足下

有時睇港隊對強隊，唔係攻唔到，而係唔敢去嘗試進攻先係問題，下下大腳就算

其實第一場香港隊好盡力
歐沖一個過幾個
吳偉超卓卓救空門
作為香港人，一定撐港隊
點解要支持日本踩港隊呢

大家都是中国人啲左膠囉
香港只係用完即棄嘅condom
冇代表隊嘅mindset 咪wfc

果場冇左吳偉超即刻連輸三球

如果細佬真係有機會上中超，對住啲超級外援日練夜練，應該可以lead到港隊條防線

不過講乜都假，條中場線對抗力創造力不足，任你防線幾勁都好，都唔頂得好耐

反而想估王6c同垃垃幾時反枱

條氣谷住半年？

真係有可能
兩隊水平同其餘8隊有唔少距離

所以我覺得佢幾勁
佢＋卓卓＝有身型有路數

波都控唔定
點唔大腳

中超當時勁過大豪
卓卓就老者.....

同期重有高尼路

睇得出盡左力....但真係級數上o既差別

你臨訓前睇咗日本俾比利時反cup所以發夢見到反cup嘅波

琴晚早就訓左

Yes
比利時勝之不武！！！！

其實嗰場好似係 4:0

Chinese defender Wang Jianan is on trial at Jeonbuk Hyundai
係咪踢過R&F廣力既王嘉楠？同埋佢好似上番富力一隊？
假設如果真係佢，而佢走既話會唔會增加樂仔去富力一隊既機會？

好offtopic

咩水？去全北

黃加藍變綠

👏🏻👏🏻👏🏻

成日笑大陸人口講愛國實質用嘅食嘅全部係美國日本嘢，其實香港咪又係一樣

分分鐘係華人版港會

凱景向緊uteam下手

凱景同元朗班球員係非常非常青春

我個frd以前踼港會，uteam嚟，佢話凱景有搵佢

另一種土法煉鋼
睇下咇唔咇到一兩個新星

董事會有冇後悔俾凱景升上黎

配套仲差過立立

呢度都估到凱景隨時衰過流浪

照計董事會都諗到

開始想挽留垃立？佢甲組班兵可能勁過海景

不嬲撑立

歡迎送分童子。

Ps. 真係童子

借下傑志班小鬼仲好

驚元朗冇人抄底

tiger tiger

凱景係足球會，唔係馬戲團喎

佢足球智商同走位好好㗎

我立有會所做gym同五星茶餐廳，凱景有冇？

又話有redbull

支那人口講反日，實際上喜歡用日本嘢去日本旅遊
香港人係口頭同實際行動上都支持日本

尖隊今年咇到新星

下季元朗，凱景又試下

元朗去邊訓練好
做gym既有垃立會所+元朗體育會

唔係咁易既羅師傅

海景唔係100%有足夠資金，點解咁急要上黎打港超？

不用分得那麼細，大家都是亞洲人

淨講地震之後日本會感激香港都無得比

官宣｜簽訂合同，艾力士正式加盟延邊富德足球俱樂部
延邊富德足球俱樂部 今天

為增強陣容深度，更好地迎接下半程聯賽，經過一段時間的隨隊試訓磨合，新援人選現已敲定。北京時間7月3日，經雙方友好協商達成一致，延邊富德足球俱樂部與中國香港球員艾力士（Alexander Oluwatayo Akande）正式簽訂工作合同，為期三年，正式加盟延邊富德足球俱樂部，將身披24號戰袍。

王6c,垃垃，大頭文以為好易

淨係呢度都個個話易啦

簽3年fat fat

n蕉幾耐約

陳俊樂同佢女朋友現身yoho mall

買樓買樓

Chan Hiu Ming 陳曉明
7 小時 ·
日本表現固然值得讚賞，不過人總是善忘。早幾日才公審球隊不盡全力欠體育精神是懦夫，今日就高度讚揚尊重日本民族光榮出局，以後都無人再提那十分鐘。西野朗賭贏了，職業足球教練每個決定，都會基於某個因，個決定對與錯只取決於個果，No excuse!

西野朗其實幾保守
不變應萬變

對波蘭希望保持現狀, 對面都唔變自己就安全

對比利時2-0之後又係話唔變, 希望繼續偷雞
但隊波其實都就黎渣盡咁滯
所以尋日賭輸了

我覺得琴晚佢係清楚自己隊波唔會守得到, 所以繼續攻

中場都渣盡左
速率跟唔到人
攻守都頂唔順, 就算攻都要準備換人

之前好似對哥倫比亞又係
都唔知佢本身天然呆定要思考一下
比人追左一粒呆撚左
個助教即刻問佢野

艾力士此前與傑志仍有合約，因此延邊是次羅致艾力士需支付轉會費，金額未有公布，但內地及香港球圈都流傳過若干版本，甚至有稱數目與港超中小型球隊一季開支相近。

hi基大

伍爺爺咁難得終於似返間職業球會有轉會費收都唔公布出黎威下

驚傷海景心

同全世界講我有幾百萬係度簽人, 等人抬價咩

白智勳抵港, 多人接機

歐沖離開夢想

photo?

貝利大後備預備組已經有超聯正選實力

正式加盟yshowtasty

進軍歐洲
西班牙？

元朗巧遇垃王
佢執晒行李

換柴崎岳走出山口螢個下我屌左出黎

冇力咁換都啱嘅

Korea Republic shift focus to Asian Games

South Korea's U-23 head coach Kim Hak-bum is expected to announce his final Asian Games squad later this month. He recently called up 25 players and trained with them in Indonesia from June 12 to 24.

Although Kim has yet to confirm three overage "wild card" selections, the 58-year-old coach had been repeatedly hinting at picking Son for the Asian Games.

Son may partner with several of his teammates from the World Cup if he gets selected. Red Bull Salzburg forward Hwang Hee-chan, 22, and Hellas Verona attacker Lee Seung-woo, 20, are both eligible to play, although their European clubs have yet to approve their Asian Games participation.

Among those who competed at the 2018 World Cup, Korea Republic's starting goalkeeper Cho Hyun-woo is also rising as one of the potential wild card selections, but Kim has yet to mention his name.

夢想離隊：

李嘉進 黃耀富 歐陽耀冲 加倫 雷斯 梁家希 廖培楓 羅梓駿 播磨浩謙 林雲傑 劉德仁

仲要拎左牌

不過山口螢真係好撚柒廢

【雅加達亞運】男足開操東方三子缺席 郭SIR：望球會更支持港隊
JULY 3, 2018

【體路專訊】「衝呀衝！」那邊廂日本於世界盃交出熱血表現，這邊廂「港足小將」則密鑼緊鼓準備雅加達亞運。香港U23男子足球代表隊今日（3日）於小西灣運動場復操，是自決選後首次「埋班」，惟有6名球員缺席。主教練郭嘉諾操練後指港隊與球會協調「放人」時一直存在困難，希望各球會能為港隊提供更多協助、支持港隊。

足總上周五公布由U23男足主帥郭嘉諾親自挑選的最終出賽名單後，一眾港足小將再度合體進行決選後首次操練，但出席的球員只有16位。除了效力中甲梅州客家的徐宏傑及隨中超廣州富力集訓的陳俊樂外，缺席球員包括東方龍獅的林嘉緯、謝朗軒及姚浩明，另有袁皓俊、林樂勤及跟操的羅振庭因事請假。被問及仍有球員缺席操練時，郭Sir語帶無奈地謂希望球會能更幫助港隊：「我不說太多了！我明白每間球會有自己的難處，但同時也有很多球會很支持的。」他坦言港隊與球會溝通存在困難，認為自己應該可以掌控更多。「我們不會「白紙黑字」簽約般要求球員何時報到，但與球會溝通一直是港隊最困難的事，尤其今次並不是FIFA的國際賽期。」

球員紀律漸向佳境 引日本例子鼓勵球員學習

向來注重態度先決的郭Sir指球隊紀律問題一直有改善，缺席問題只是冰山一角，「直至現時為至，未有一位球員遲到。」完成訓練後，郭教練引用日本隊在世界盃賽後清理更衣室的例子，鼓勵球員自律處理場內外瑣碎事，例如更衣室整潔，「其實我們梯隊已經開始教育小朋友自律，希望球員可以做到。」他又笑言球員今日操練表現令人意外，形容程度像決選前一樣，令人可敬，盼未來可以繼續保持。

鄭展龍笑言自己因停練3日而抽筋，「我要一直練才可以！」

兩名今日歸隊的超齡球員佐迪及列斯奧今日再在場邊作簡單體能訓練，前者指自己因剛由西班牙回港，仍未從時差中恢復而狀態不足：「我星期日才落機，回港後也不是睡得太好，即使假期尾段在西班牙也有一些訓練但也不足夠，希望能盡快適應並投入操練。」19名隊友當中過半均非常規大港腳，佐迪也坦言需要時間與一班小將磨合：「我仍未清楚他們的長短處以及特性，但我相信再過一星期至10日後就會配合得更好。初入港隊時我也說過，我們會負起幫助小將成長的責任。」他又指亞運這個綜合運動會的經驗對自己而言非常新鮮，期望能在印尼發揮水準，又點名期待面對或會出戰的韓國球星孫興慜。

港隊於今屆亞運被編至pot 3，小組賽抽籤將於星期四（5日）舉行。

圖：麥景智、實習記者彭尚榆
文：實習記者彭尚榆

東方

理文去季在聯賽10隊中排名第8、前季理文流浪在11隊中排第7，始終未能穩定地打入中上游位置。理文會長李文恩(Norman)痛定思痛，今季決定大刀闊斧找來陳曉明及曾昭達兩師徒合作聯手執教，希望在第3季創出好成績，一洗之前兩季的頹風。

未講新季抱負之前，李文恩先講他和本地球圈的淵源。他由80年代開始關注本地足球，在喇沙小學讀書時會在小息時間踢波，當年學校老師會在上堂時抽一點時間為同學講本地波形勢，令到他一直對於本地足球留下印象。成年後李文恩忙於在加拿大讀書然後回流工作，及至2005年在青年工業家協會的活動中認識了莫耀強先生，由最初投資少少金錢在流浪隊之上，兩季前毅然直接投入營運，以理文流浪身份挑戰港超聯賽。

李文恩說，2015年香港鬥中國的兩場世界盃外圍賽，令到他見識到足球賽事凝聚民心的一幕：「由2009年香港勇奪東亞運動會足球賽金牌，到2015年世界盃外圍賽鬥中國，大家都見到足球可以凝聚人心，為很多市民帶來歡樂。足球充滿偶然性，這就是它的魅力所在。我們經營理文這支足球隊，主要也是想為球迷帶來快樂。」

經過2季入主之後，李文恩了解到本地球圈的問題，除了老生常談的缺乏固定場地練習要打游擊之外，這位商人也提出了希望政府在政策上多加配合本地足運發展，例如投資足運可以退稅，吸引更多商人前來，不過這點要政府立法修改利得稅去支持此事，只是這數十年間從未見過政府如此慷慨出手，未來要有變化也是天方夜談。說回球圈本身，李文恩說全世界教練不停地進步，以他看到的情況是本地教練的競爭不夠大：「外國教練不一定適合香港，要他們適應打游擊式練習已經不容易了。只是本地教練的選擇太少，教練之間競爭不大，以致要挑選港超聯球隊教練時不是這麼容易。反而球員絕大部份都有鬥心，但是打游擊式的訓練始終對於他們的進步有影響。」

第3季經營理文，李文恩找來陳曉明及曾昭達合作，他說自己已經留意了陳曉明一段時間：「我在去年香港B隊對澳門代表隊時留意到陳曉明，後來澳門隊踢亞洲盃外圍賽有進步，便開始找尋他的資料，知道他是全港擁有專業級教練牌照(AFC Pro License)的其中一位教練。曉明的想法和我相似，不是花了一億買盡外援堆砌冠軍，我們是想幫香港足球出力，長遠栽培人才出來。香港人身型不太高大，踢法應該以地面傳送組織為主，只踢高Q大棍式的戰術不是我們所長。」

李文恩前後與陳曉明見面4次，然後才決定扑槌找他當主帥，至今簽入了前韓國國腳白智勳作為新季的中場重心，並且已經準備好兩次集訓計劃：「我們首先會在7月去雲南昆明鍛鍊體能，然後再安排去泰國集訓及友賽當地球隊。新一季我們的目標是聯賽打入前3位，同時希望盃賽殺入決賽。長遠來說，我希望理文可以培育到香港代表隊成員，每季都有青年軍可以升上一隊，在球場上踢出令人欣賞的足球。」

適逢現在是世界盃期間，李文恩說比較留意巴西和法國這2支國家隊，希望兩隊在4強相遇為球迷送上精采球賽。為了拉近與球迷之間的關係，球會又安排睇波派對，7月7日晚上9時至12時在尖沙嘴寶勒巷與眾同樂，屆時理文教練及球員都會參與派對與球迷近距離接觸。李文恩說：「除了工作，睇波就是我的最大娛樂，我們希望令理文有聲有色為球迷帶來開心，大家一起感受足球的魅力。我們明白要出成績不是一朝一夕，只要找到正確方向一直努力，成果總有一日到來。」

冰山一角係咁解咩

狗志又唔派人，再次賣港

據韓媒報道，白智勳與理文合約期為1年，這名在韓國各級聯賽上陣超過250場的名將，去年底與首爾衣戀約滿後，一直未有跟任何球會簽約，直到這次獲理文招手，有球圈消息傳傑志去年曾有意引入這名中場大將，但因艾里奧受傷影響該隊出戰亞冠盃的人腳部署而未能成事，而最終這名韓國前國腳仍登陸港超、成為理文球員，白智勳表示：「理文足球隊認同我的能力和經驗，我期望盡快融入隊伍之中。」

有傳過咩

呢度傳

呢度 = 球圈

點都可信過卡希爾嘅

消息話係佢上年自己問傑志簽唔簽佢，但由頭到尾傑志目標都唔係佢呢個級數

原來係自己R撈

呢條韓仔唔計租屋俾佢住，份人高唔會太高，應該低過大部分東方華人球員

即係表示大把問題

點解呢
份CV咁靚 (雖然係自己R)

咁耐無踢波

［冇圖］Viutv o靚模秀長腿 痴漢留言希望做奴僕

邊位手足

［冇圖］Viutv o靚模秀長腿 痴漢留言希望做奴僕

咁新一季仲用Warrior定用Lee Man

傑志XXX

非K1 韓仔好多都好平

平時傑志球迷區唔覺有呢個人

朱版主

上年唔係已經用緊lee man咩？

傑總你試吓照鏡就見到架喇

有無踢過一場波？

放工賣炸雞？

好似係 App: 1(3)

gum底

1(3)＝一場入三球

1場正選3場後備

佢自己都聲稱唔想留係港超

呢d垃圾不提也罷
係足球角度黎講 佢好失敗 仲要呃名氣黎搵食
但係人生角度黎講 佢都算幾出色 無料都可以扮到四條

日本「滿分」 和仔陳7：唔係想學就學到

07月03日(二) 16:44 oncc

日本隊在16強勝後敗於歐洲勁旅比利時，表現之佳不僅感動了日本國民，就連其他亞洲國家和地區，也為其精彩演出感到驕傲。

本地足球Icon人物、東網港超評述陣營的「和哥」李健和，對日本隊的表現讚不絕口。「雖然日本最後咁樣輸咗，但睇番成場波，日本演出係比比利時好好多，整場部署可以話係非常成功。比利時係歐洲勁旅，陣中球員都好有質素，但日本球員嘅鬥志同體能，逼到夏薩特同奇雲迪布尼一班星，完全交出水準。如果唔係比利時有運，符碌追番1比2，場波最後點真係好難講。」「和仔」謂。

縱然力戰下出局，「和仔」表示身為亞洲人，對日本隊的演出感到驕傲，因為他們憑表現為亞洲足球爭了一口氣！但作為香港人、香港球圈的一份子，「和仔」則嘆道：「日本足球嘅成功唔係一朝一夕，見到人好自然想去學，但係唔係咁易呢？要付出好多好多，同埋大環境願意配合，喺呢方面唔好話要同日本比，連好多亞洲地區好似東南亞國家咁，香港都落後人哋好多，要急起直追好困難！」

這方面跟「和哥」意見一致的還有香港飛馬隊長「陳7」陳肇麒，他表示：「日本足球可以有今日嘅成績，首要係有政府全力嘅支持，贊助商、球隊、足協同學校等等，全部都願意為國家隊同日職聯賽付出同努力，仲有青訓系統、球場配套呢？淨係呢啲香港好多樣都同人哋差好遠！香港球圈都有熱心嘅人、有潛質嘅球員、有抱負嘅教練，但若果得唔到政府同社會嘅支持，唔好話要挑戰日本，要Keep住唔好畀原本落後過我哋嘅過頭都好難。」

至於日本隊對比利時之表現，「陳7」則謂「滿晒分」，並不明為何有人會批評日本隊在最後一輪分組賽，最尾十數分鐘的部署，他說：「我唔明點解啲人會話日本隊對波蘭嗰場，最尾嗰十幾分鐘嘅部署囉，個賽制係咁，佢哋又無犯規，依家踢得好，咪個個出嚟讚，真係奇怪！」

係話有中國同歐洲球會邀請佢加盟

有無講唔想做人？

唔想留係港超
但又成日搵的記者佬post咁多新聞出來？
佢想點？正明佢存在，要人記得佢？

DKLM 成日喺度賣廣告講佢間餐廳

條友根本就係將正副業掉轉左

係啊有歐洲贏国球會揾佢，宜家7月喇人地開操喇，你就仲喺香港

算啦，佢都唔洗再靠踢波搵食啦，不如去港甲跟垃立踢下業餘優良波算

All out!!!

南華la
話哂母會，又可以扮下大哥

佢周圍問港超球會有冇人要佢, 可惜好似冇人理佢, 佢都係收山算啦

話晒鳩沖都係香港第二個踢歐洲聯賽既人

見到大家咁緊張佢

真係體現出愛之深責之切

吔屎啦

母咩鬼，計華家堡都未到南華

fake news

依家點踢華家堡

鳩沖係香港第三個踢歐洲聯賽既人

1張子岱
2威廉臣
3歐冲

喔!好捧捧

wiki睇威廉臣踢過霸氣杯，冰河時期忽視左佢

歐冲係葡國低薪勞工

威廉臣在出生於香港及成長，父親也港在工作。威廉臣首先效力北愛爾蘭超級足球聯賽球會十字軍，之後曾效力馬瑟韋爾和劍橋聯等球會。1999年，威廉臣來港發展效力二合，其後轉投快譯通，當時只有24歲的威廉臣因為掛念家人而中途與球會解約。離港後一直音訊全無，直到威廉臣以香港外援的身份加盟愛爾蘭超級聯賽球會布咸美恩斯，並曾在歐霸盃對凱沙羅頓的比賽中上陣，但他沒有取得正選位置，之後效力布雷流浪。由於他只是效力愛爾蘭聯賽球隊，加上香港球迷也對他了解不足，傳媒沒有報導，絕大部份球迷也不知有一位香港人在外地球隊效力。

你是歷史系？

捧捧

呢兩條粉皮食少支煙先好學人講學日本好難

大環境呢三個字講得好好

政府可以做嘅好多
鼓勵企業投資港超
開放本地波賭博
財政預算加強投入體育發展

球迷出錢出力 多d入場
鼓勵自己小朋友投身足球行業

球會可持續發展
青訓系統理念問題
至少有五年計劃

三樣野其實好有關係 宜家係無一方肯行出第一步 所以慢慢落後越泰印

歐冲差極都算港超一線華人球員，居然無人要
係咪要求的人工太高

大環境做得好都只係有幫助，球員先係關鍵，班山寨王無心進步咪就係支那同日本既分別。

講大環境，台灣衰過香港，但人地可以立足中超

鼓勵自己小朋友投身足球行業??
淨係呢樣都難過登天

目前各位球迷非常關心的引援問題，從大連一方現在的人員配置以及主教練的想法來看，引援的方向應該是一名替補中衛。現在俱樂部就引援問題正在緊鑼密鼓的進行中，各位球迷靜候佳音。

Giovane出現在惠州惠新的首發陣容中

下季元朗同海景應該爭崩頭

gio+ita

夢想未開季已經成功護級

係港超上演U隊大戰

季前友賽係咪揾港甲隊拍跳？會唔會俾港會大炒

咁快下定論

上季開季前呢道都係話夢想降硬班

龍仔+FAT GOT FC

當時呢度好似係話垃隊會同夢想競逐降班寶座

開季前無人估到呢兩個彈出

傑志今日正式宣佈中場球員施素高已經落實加盟，該名曾效力華倫西亞、利物浦、祖雲達斯及巴黎聖日耳門等著名球會的球星將於新一季披上傑志的球衣作賽。

施素高現年33歲，司職防守中場。於2003年由歐塞爾加盟華倫西亞，並於該賽季為華倫西亞贏得歐洲足協盃冠軍及西班牙甲組足球聯賽冠軍。施素高於2005至2008年為利物浦效力3個賽季，這位曾代表利物浦上陣超過80場的球員，除了為球隊於2006年贏得足總盃，亦曾於2007巴克萊亞洲錦標賽前來香港獻技。2008年，施素高轉會加盟由雲尼亞里帶領的祖雲達斯，三個賽季共為斑馬軍團出戰100場比賽。之後，施素高分別效力於巴黎聖日耳門和費倫天拿，並於2013至2015年效力西甲球會利雲特，亦曾於2015球季效力上海申花。

施素高於法國出生，但選擇代表父親祖籍的馬里作賽，曾代表馬里34次，傑志相信這名經驗豐富的防守中場將會成為球隊的重要一員。

華佬替身
邊個勁d

SSK

咁低調既

【前利物浦中場施素高（Mohamad "Momo" Sissoko）落實加盟傑志!】

傑志今日正式宣佈中場球員施素高已經落實加盟，該名曾效力華倫西亞、利物浦、祖雲達斯及巴黎聖日耳門等著名球會的球星將於新一季披上傑志的球衣作賽。

施素高現年33歲，司職防守中場。於2003年由歐塞爾加盟華倫西亞，並於該賽季為華倫西亞贏得歐洲足協盃冠軍及西班牙甲組足球聯賽冠軍。施素高於2005至2008年為利物浦效力3個賽季，這位曾代表利物浦上陣超過80場的球員，除了為球隊於2006年贏得足總盃，亦曾於2007巴克萊亞洲錦標賽前來香港獻技。2008年，施素高轉會加盟由雲尼亞里帶領的祖雲達斯，三個賽季共為斑馬軍團出戰100場比賽。之後，施素高分別效力於巴黎聖日耳門和費倫天拿，並於2013至2015年效力西甲球會利雲特，亦曾於2015球季效力上海申花。

施素高於法國出生，但選擇代表父親祖籍的馬里作賽，曾代表馬里34次，傑志相信這名經驗豐富的防守中場將會成為球隊的重要一員。

#supportmomo
#wearekitchee
#讓傑志傳承

即係華佬走人

之後有press con

掃波施素高勁d
但俾波就弱d ...

咁momo2016至2018踢咩

Ho Kee New City

對上係墨西哥

聖路易斯

睇黎簽埋rvp

17-18 Ascenso MX Apertura

何記新城市

好多傑迷應該唔識佢

勁過科蘭

臨尾又印度又意大利又印尼又墨西哥

每半年一轉

豪基新城

唔係點會嚟香港

印尼印度都玩哂，真係唔爭在香港
唔知佢好啲定艾辛好啲

33歲其實唔係太老
一定跑得到 防中踢亞冠協好有用

據了解，教練組一度比較欣賞梁諾恆。但在大連一方離開西班牙前的最後一場熱身賽中，梁諾恆的表現多少讓人失望。在考慮到梁諾恆沒有中超經歷、甚至沒有在內地踢球的實際情況，俱樂部和教練組都不敢在這名港腳身上冒險，也就放棄了引進他的想法。

香港外流球員討論區(4)

睇下佢傷病史

可能仲有一個未公布

咪係 香港聯賽完全唔入流 唔通想人英超即刻轉過嚟
華杜斯呢幾年個軌跡都差唔多係咁啦

同埋咁有個好處 互相都易啲適應
球會有辦睇個球員適唔適應亞洲足球同氣候
球員又會將個要求降低啲 唔會下下拎住歐洲一線聯賽嗰套

荷文譯英文

利迷要射精了

收得皮 唔洗ff

願意拎施素高條大肉腸換番華度斯

n年前開始半月板傷大影響
中超球迷嫌佢轉身慢

估計完全可以應付亞協
亞冠唔得

HKPL is not a professional league

咪又係人造草練波

港超都未必得

聽完你分析 估計屌打亞冠

打亞冠外圍賽姐
屌打唔係難

facebook jdt 球迷ff到

ff打亞冠分組賽使成千萬美金買球星

外圍賽會撞到J league K League球隊

其實呢兩季唔係已經冇燒咁多錢啦咩？
見佢啲成績好似都差左啲🤔

J league 唔撚驚啦

東方就冇咁既錢請d大牌

基大:
伍健接受本網查詢時承認，傑志無法與華杜斯就新合約條件達成一致，而施素高也並非華杜斯的替代品，球隊戰術理將有所調整，他表示傑志剛季過後人腳變化不少，但斷言補充的人腳俱為「戰鬥格」，來季球員人數減少但追求戰力不減，畢竟球隊是以晉級亞冠盃分組賽為目標。至於新外援前鋒，他說已到洽談合約階段，而球隊在7月12日的球季記者會後仍有更多計劃持續進行，盼能加強球隊實力。

100％ K league

魯卡斯咁點

Bye bye vadocz

借返標準元朗

明顯無

主力打港超屈人機

叫狗志搵馬會搵地起場先啦

唉，繼續周圍試腳啦，番黎香港只會做76勇後備

連最強個隊都唔為港足培養中鋒
mola mola

可以投靠光sir

之前新聞話傳聞有意

本地賽

叫隻肥豬出亞洲賽攪笑咩

喺咁多訪問入面成日講有外地球會想要佢，講到自己幾咁想走，幾咁睇唔起香港聯賽、南華以外嘅球會，講到自己非羅系球會就唔踢。返嚟踢左幾場一啲表現都冇，講到跟貴州喺西班牙操得好勁，點知返到嚟就第一場就話啲肌肉唔適應比賽

你自己講到咁盡，返到嚟又冇表現，又喺度擺款扮晒大佬，你叫人點要你？

土炮先天身體質素差

唔夠高大，爆發力

搵佢上去之前都知細佬「沒有中超經歷、甚至沒有在內地踢球的實際情況」架啦，我諗主要係表現未達標為主

講真土炮再勁都唔會好過外援。 要爭冠軍前鋒呢啲位一定用鬼

狗志亂咁洗錢，洗左喺啲老人院度，老闆點會仲放心俾佢亂嚟

借南華嗰笪地囉，人地又唔用

據匈牙利媒體周二（7月3日）報道，華杜斯已落實重返母會布達佩斯捍衛者。

有十幾皮請白雀, 五皮野俾學A同隱形戰機, 呢3個垃圾唔要都已經變到二十幾萬出黎

戰機都5皮，佢轉會會加幾多

無華杜斯 都唔知仲入唔入得返亞冠

白雀前季都幾ok, 踢完亞冠之後， 一去不復返

。

我上面咪post咗

都唔算挖金

頭先block左你睇唔到，岩岩unblock返

匈牙利頂級聯賽

俾牛九chur乾左

有無人知堅堅點？好耐無消息

有歐霸打

番老家過日晨仲好啦，係香港日日比贊狗屌有乜謂
anyway, thank you vadocz

成日話人唔培訓，其他隊出到又笑人廢

立立培訓咗劉智樂出嚟，順便降埋班

前一個出到叫有希望既前鋒叫陳七，上一個叫學A，下一個應該未咁快出到

tiger

學A足球智慧同意識應該算土炮數一數二

呢啲真係笑死人

76去邊

仲以為有Ngog

伊保爾la

去咗阿狗返工喇

why not both

叫佢齋跑都好過鐘偉強個 d 既

成日戇鳩鳩咁唔知跑去邊要跑嗰陣時又唔撚郁 。

細榮：

細榮：下年唔好再搞我

其實施素高一早間接跟傑志有所關連，他在2016年效力浦那FC時，在印度結識了時任加爾各答主教練－－曾領傑志奪得3冠王的摩連拿。摩連拿遭加爾各答解僱後，轉而執教有一半股權屬馬德里體育會的聖路易斯體育會，並即時情商施素高加盟。施素高早前跟聖路易斯體育會約滿後，一度有傳他會回歸法國參戰乙組聯賽，法乙球會勒哈弗爾、阿些斯奧都盛傳希望簽入此子，但他最後選擇來港落班。

【港超聯】傑志簽入前英超兵施素高 曾獲利物浦球迷比肩謝拉特

有乜過氣big name前鋒係戰鬥格？🤔

艾辛

傑志擊敗眾多外國球會 成功羅致巴塞目標球員(11年前)

傑志可以操到佢重返國家隊又可以返歐洲落班，朱sir 好勁

自己場係唔同d
唔洗怕港超化

放風施素高嗰位巴打true news

叫佢打 pro club 訓練下意識先啦

前鋒喎

杜奧巴

會唔會牙朗啊，佢想走喎

似啦
之前有人爆料話個big name係名氣大到唔敢相信嘛

據匈牙利媒體《Nemzetisport》報導，Vadocz將回到國內，與老東家Honvéd FC簽下一份短期合約。如果情況允許，未來會繼續尋找出外踢球的機會。

very nice

匈牙利媒體《Nemzetisport》報導，Vadocz將回到國內，與老東家Honvéd FC簽下一份短期合約。如果情況允許，未來會繼續尋找出外踢球的機會。

穆沙施素高

簽咗施素高
剩番個外援會唔會都係入面其中一個？

呢件熱狗

摩連拿介紹？

【施丹落馬後, 震撼性加盟傑志!】

傑志繼早前宣佈前利物浦中場球員施素高落實加盟後，再有一個非常震撼的交易。施丹於昨日下午秘密到港，完成體測亦於今早完成簽約，正式加盟傑志。該名法國球王表示，傑志於去年年尾便開始接觸他，被傑志的誠意打動下，決定辭去皇馬教練一職從返綠因球場，他續指希望以他的經驗能夠幫助傑志嬴得亞冠杯。
現年46歲的施丹會以球員兼教練身份加盟，朱志光（朱sir)表示會繼續留效並珍惜今次寶貴的經驗向這位連奪3年歐冠的法國球王學習。
施丹在剛過去的一個球季嬴得歐冠後，突然宣佈辭職。大家不斷揣測球王的去向，今天終有定案。這個世紀轉會相信是世界球壇的一個焦點，亦相信對香港球迷一個非常好的消息，香港可能再度重現全場爆滿的奇蹟。

應該撈過亞洲波嗰啲先有機會

fake news need ban

賓納
踢過S league

20年前既明日之星

傳中王

點解傑志要比大錢簽隻純工兵防中
簽隻赤道幾內亞國腳都係咁上下效果
唔係學當年南華要畢特做波咁呀

好想快d知kitchild會買咩戰鬥格前鋒

組4個有名氣但回哂塘點睇？

阿迷點算

獌迷點算

會唔會又係踢過印超既埋手

alex ig live話藍絲明去飛馬

聽日亞運抽籤

lm

希望唔好又北韓

仲記得世盃外抽籤，舊登一齊集氣抽不丹、支那

不過呢啲野要還 亞盃外即刻世紀閪簽

當年簽華度斯，大家都睇死話冇用，踢左幾場都仲係普通

諗住中不丹馬代已經好好彩
點知仲要pot1開支那

普咩通
第一場已經睇得出佢技術明顯高一班
防守遮線超幾班

唔需要馬後炮

我係講呢度啲專家當時話佢普通。大家不如睇定啲先，sissoko 個profile好啲又比華佬後生

就係唔係得我一個咁諗
踢完第一場呢度已經吹奏緊佢

第一場已經見華佬有級數超班

係朱sir話佢第一場麻麻

下季傑放大球場

I am blessed to be a professional football player.
Football even got me another home.
My two homes are over 11000 km apart, 16 hours by flight if there is a direct one. Far away. Long journey.
On the contrary footballer's career is short, so every decision is important. We can't afford to waste too much time.
Fortunately and blessed, I made the right decision ten years ago: To stay in Hong Kong, my another home.
.
It's been ten years, wow, how time flies.
It's normal for professional players to move home, but to leave your home after living for ten years is another story.
Ten years is a long time for both a footballer's career and his life.
Off the field, I am just another guy after all.
A family guy I am. I am blessed to have a beautiful family in Hong Kong. I have reached many milestones in Hong Kong. Three years ago I was finally be able to put on the Hong Kong Red to fight for Hong Kong.
I am proud, happy and blessed in Hong Kong.
.
I was born in Lagos, Nigeria. My first home.
Nigeria is green. Hong Kong is red. Kitchee is blue.
I am blessed to have a colorful life and rarely be misjudged by my color.
I spent most of my seasons in Hong Kong with Kitchee.
Thank you Chu Sir for asking me to stay ten years ago when I was about to leave Hong Kong at the airport. That changed my life.
Thank you Kitchee and Ken Gor for all the opportunities.I am proud to be a part of your ambitious plan.
All the ups and downs, will be in my heart forever.
All of my teammates, coaches, staff, fans, I am blessed to have shared so many beautiful moments with you all.
.
As you all know I am gonna leave here for a while, as there is a new challenge waiting for me in China and I'm gonna take it.
My career has been colorful yet still short, this is a tough decision I have to make.
I'm gonna have a new jersey, a new club, a new place, a group a new teammates and fans. It'll be another chapter of my colorful journey.
But it was always the green, blue and red that have made my journey colorful in the first place.
I'll still play for the Hong Kong national team, and my family will still be in Hong Kong.
I miss you guys and but I'll meet you guys around every time I come back.However, ten years, a decade, has really made this thing quite emotional. Off the field, I am just another guy after all.
Thank you everyone. Thank you god. I'm not the best one, but I'm surely a blessed one.

Alex 🇭🇰️🇳🇬️💪
.
能以踢足球為業，有緣，有福。
更踢出第二個家鄉來。
兩個家相距一萬一千公里，
若有直航亦要飛十六小時。
又長，又遠。
相反球員生涯就很短暫，
也許就十六年左右，
所以每一決定都很重要，
足球員更加不容浪費太多時間。
有緣，有福，有運，
十年前的一個決定：
留在香港 — 我的第二個家，
正確，正好，正。
.
十年了，快到呢 ......
足球員搬家是平常事，
但搬離住了十年的家，始終是大事。
十年，於球員生涯，於人生，都不是短歲月。
球場外，我亦不過是平常人。
我愛家，常在家。在香港成家立室是我的福運。
許多人生階段亦在香港完成。
三年前，我更終於可以披上香港隊的紅戰衣，
為港、為家出戰。是榮，是樂，是福。
.
我生於尼日利亞的拉高斯 — 我的第一個家。
尼日利亞披綠色，香港披紅色，而傑志就是藍色。
我的人生色彩鮮豔，
我與生俱來的黑膚色亦鮮有受白眼相看，都是福運。
在香港的年月、球季，大多在傑志度過。
感謝朱 Sir，十年前，正是你在機場勸我留港，
我方有如此人生，如此成就。
感謝 Ken 哥，也就是伍健先生，
正是你在傑志予我機會，
我方可效力多年，上陣多場。
能身為傑志那宏遠計畫的一份子，我深感自豪。
其間的成敗起跌，甘苦喜痛，永存於心。
感謝各位隊友、教練、職員同事、球迷粉絲，
正是你們的支持，我們才可共度那麼多美妙時刻。
一切，都是福運。
.
各位應該都已看過報導，
知道我即將離開香港球壇一段日子。
在中國球壇，有一個新天地，我決定一闖。
我的球員生涯多彩而短暫，
所以有此決定。亦必須捨得。
新球會、新波衫、新環境、新隊友、新球迷，
我的球員旅程將再添色彩。
然而路上一切皆始於紅藍綠色，本色不變。
我仍會為香港隊效力，家人亦仍會在港。
我會掛念大家，每次回港就相見吧。
雖然並非一去不回，相比尼日利亞亦不算又長又遠，
但畢竟是十年情，感慨難免。
球場外，我亦不過是平常人而已。
再次感謝各位，感謝上主。
我沒有天才，但我有福氣。

我都記得好多巴打踢完個場銀牌都話佢防守控場勁
係當時大家以為佢係攻中個隻姐

艾力士啲中文勁到
btw中間無端端加句口語做乜，成篇嘢都用書面語寫咪幾好

Alex好文彩
千奇唔好好似畫家咁忘本呀
all the best

勁過好多人

北京時間今天傍晚18:30分，梅州客家在五華縣體育場與梅縣鐵漢進行了一場熱身教學賽。
上半場第20分鐘，梅州隊率先打破僵局，范金汭門前掃射破門，梅州隊1:0領先對手；
下半場第55分鐘，梅州隊再度破門，約翰•馬里助攻徐宏杰破門，梅州隊2:0領先對手；
第60分鐘，約翰•馬里頭球破門，梅州隊3:0領先對手
第67分鐘，對手扳回一城，梅州隊3:1領先對手；
第75分鐘，對手再扳一城，梅州隊3:2領先對手；
最終梅州客家3:2戰勝梅縣鐵漢。

梅州隊首發：李錚、徐宏杰、王偉龍、楊文吉、霍亮、伊祖納、陳科睿、張治權、范金汭、郭毅、約翰•馬里

印度唔踢亞運係咩原因 覺得水平太低

對河內嗰場我隔離個阿伯係咁話華杜斯廢 ，基本功都冇，又唔識扭波
結果呢

華杜斯🇭🇺🇫🇷🏴󠁧󠁢󠁳󠁣󠁴󠁿🇳🇱🇪🇸🇳🇱🇩🇰🇮🇳🇨🇭🇪🇸🇦🇺🇮🇳🇭🇰🇭🇺
施素高🇫🇷🇪🇸🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿🇮🇹🇫🇷🇮🇹🇪🇸🇨🇳🇮🇳🇮🇹🇮🇩🇲🇽🇭🇰

所以咁快就話施素高廢嘅

講真Alex堅nice 又搞笑

話時話，今屆世界盃係咪證明控傳打法過時？

原來華杜斯踼過草蜢同柏斯

The Indian Olympic Association chose not to clear Indian men's and women's Football Teams since they have deemed them "incompetent" to win any medals.

太廢, 不要丟人現眼
新加坡都唔派隊

感動

邊個幫手譯成中文？傑志staff？

啲老嘢好多淨係識欣賞費7垃王嗰啲
睇慣晒高Q大棍長傳急攻

記得嗰陣甘巴爾帶都成日畀啲阿伯鬧

現代的足球整體戰入手

佢3年前開始有學中文，d中文係有人幫佢手一齊寫

科蘭 🇺🇾🇦🇷🇬🇧🇪🇸🇮🇹🇧🇷🇯🇵🇺🇾🇮🇳🇭🇰

搵相同國旗?

三個都有: 🇪🇸🇮🇳🇭🇰

元朗足球隊
1 min
#球員巡禮

杜馬思
Tomas Maronesi

於2017/18球季中封阻次數高達20次
成為港超最多封阻球員

華人無聲無氣

來季阿凱同龍仔應該大把機會上陣

留得番啲人已經夠抽
應該都係收番借將番嚟為重點啦

佢應該真係當朱sir係恩人

幾肯定香力之搞既 (#球員巡禮)

不過用織布章易 keep 好多，
用本地啲膠過兩三季肯定黏手，到時成件衫可以唔洗要

oh 原來係廣東聯賽

尾二嗰隊都踢唔掂

【#亞運 「代表隊新丁」—— 勞列斯】

將會代表香港出戰今屆亞運嘅U23代表隊大軍名單，早前已經對外公佈，當中無論係適齡球員抑或超齡球員都好，絕大部分都有過代表香港踢國際賽嘅經驗... ...而其中一位「代表隊新丁」，正正就係後衛勞烈斯。

唔好睇Vaz一副外國人嘅樣貌（註：Vaz嘅爸爸係英國人，媽媽係墨西哥人），其實佢係喺香港出生同長大，而且廣東話又講得唔錯，絕對係一個不折不扣嘅香港人嚟㗎。

雖然Vaz早前曾經喺辦理放棄英國國籍嘅過程當中，出現左少少問題，因而短暫成為無國籍人仕，不過Vaz就話所有嘅問題已經解決哂，而目前攞住香港特區護照嘅佢，就好開心今次可以入選亞運隊，達成自己多年嚟，希望代表香港參加比賽嘅心願。

雖然自己只係首次著起港隊嘅制服，但係昂藏六尺，踢法硬淨嘅Vaz就話，入選得亞運隊就唔會畀自己太過緊張，一於就放開懷抱踢返自己一貫嘅風格，落力去爭取一席正選位置之餘，仲會默默去支持隊中每一位隊友，務求全隊上下可以齊心合力，喺亞運會踢出成績。

#撐自己人 #香港勁揪

今季第一項活動，全隊球員都會到場，歡迎球迷到場支持！

元朗足球會於7月15日(日)舉辦「親子足球同賀香港特別行政區成立二十一周年」活動，比賽包括二人三足、限時搶球、家長足球比賽、親子足球比賽！務求讓各位家長同小朋友過一個充滿歡樂、活力十足嘅假日！

「親子足球同賀香港特別行政區成立二十一周年⚽️🎊」
日期: 2018-07-15
時間: 10am-2pm
地點: 天水圍運動場
費用: 每位$98 (費用包括自助午餐及旅遊巴接送往來運動場及大會堂；參賽小朋友免費）

名額有限！先報先得！😄👍🏼⚽️👏🏼

☎️報名及查詢電話：31242085或54060132

#特別鳴謝新世界發展有限公司贊助是次活動
r到新世界

上年都係新世界贊助
淨贊助是次活動炸

係就真係good news

小將接棒：傑志新季逐步換血

今季李毅凱及鄭展龍肯定不會再外借，而其餘羅梓駿、陳嘉豪、巴拉克、史譚、畢頓及史雲斯頓等小將則傾向外借

羅梓都借？想踢死丹尼？

未夠班ma

btw陳嘉豪仲外借元朗？
定元朗用佢赢銀牌就唔想再借？
元朗仲未揾到龍門

@會員曾昭達

Bin c

歐冲今季返香港港讀足球訪問講過目標係場埸有波入，季後外流中甲/歐洲，將來拎香港足球先生

now?

lihkg有人提過

【梁子駿轉會】

冠忠南區宣佈翼鋒梁子駿已經離隊，他將會轉投夢想FC。

感謝梁子駿過三季為冠忠南區的貢獻及付出，並希望他未來會有更好的發展。

#冠忠南區 #冠忠巴士 #發放正能量 #unityisstrength #wethesouth #southforone #olympushk #ThanksTszChun

傑志真係簽傳說中嘅華人攻中，係咪代表早兩年嘅入籍+青訓策略失敗，要喺出面揾華人補血

更正：應該係話青訓追唔切換班節奏

班青訓得龍仔踢得起 其他既都踢到超聯，但暫時未夠班踢傑志

咁慢

正路青訓無可能補唒全部華人位

係去都唔值得J

新外援 lucas
費7 黃洋 施素高 許
丹尼 Helio 凱 唐文
鵬

龍仔呢？

菊花換av
傑志陣容強度上係無賺到
最多打個和

傑志簽歐沖啦

要喺本地華人揾個勁過av嘅咁易咩

傑志係足球會,唔係茶餐廳

擺林柱機唔得咩

作用有唔同ge，btw 新外援會唔會同forlan一樣淨係踼MKS同HKS

其實佢係咪返傑志？定留理文

Forlan 有踼過 tko

matt值錢在於長傳加跑動

佢值錢在本地賽唔洗用外援位

土炮d長波

又話菊花去畜力

如果新外援前鋒需唔需要揾一件大隻佬拍檔幫佢開路

估計av唔想再長期坐bench
可以接受

視乎新外援前鋒需唔需要揾一件大隻佬拍檔幫佢開路

Helio傷完出到？
後備係？

仲有將kwan o

傷到11月

假鬼

matt＋喪

可能傾唔掂

用ALEX啲轉會費啫
啲錢冤枉黎,瘟疫去

施素高同傳說中嘅前鋒都用好多啦下話

我估Momo未必高華佬好多，佢名氣唔算好高，波齡淺的話直情唔識佢

傑志球迷應該唔識

傑志中心有間Cafe 遲啲有埋Canteen

ok, you win

連波齡深嘅大鳩都記錯佢係查奧爾

拎左牌未？
出食物製造廠牌定小食牌？

Momo CV卡士一定高過華佬，係睇下佢職業態度係點

請大㕑沖親自主理傑志canteen

傑志中心首見盈利

亞運幾點抽

Hkt GMT+8 15:00

內部”抽籤”

冇直播

pot2 對北韓反而有機 上年作客和咗 今次仲有3個超齡
北泡應該唔會揀外流球員

元朗全體球員會在本月15日出席“親子足球同賀香港特別行政區成立二十一周年”活動，屆時，球隊新賽季陣容將會揭曉。

冠忠.南區足球會 KC.Southern District Football Club
8 mins
【Change】

11.7.2018......6 days to go!

#冠忠南區 #冠忠巴士 #發放正能量 #wethesouth #southforone #為新球季準備 #newseason #change #newjerseys #everythingisnew #newchallenge

遮住咗個會徽
真係轉會徽

15:18

而家會徽的確同波衫主色唔夾

香港連續兩屆2勝1和入十六強都可以俾印尼狗屈落去pot 3尾
今次主辦國實力就冇乜，抽籤肯撚定會造到保送佢地出線

就算比香港抽中印尼贏既機會都低

印尼老撾台灣

老撾都pot2, 香港反而pot3, on99

同香港同組

2018亞運 香港好籖

Group A
Indonesia
Hong Kong
Laos
Chinese Taipei

Group B
Thailand
Uzbekistan
Bangladesh
Qatar

Group C
Iraq
China
Timor Leste
Syria

Group D
Japan
Vietnamese
Pakistan
Nepal

Group E
South Korea
Kyrgyzstan
Malaysia
Bahrain

Group F
North Korea
Saudi Arabia
Iran
Myanmar

原來係郭sir問題，香港係pot2

F組

Nice

金狗一走，香港運氣又返黎

Group A
Indonesia --- pot 1最弱
Hong Kong
Laos --- pot 3最弱
Chinese Taipei --- pot 4最弱

首名GOGOGO

好痴線

Group C
Iraq
China
Timor Leste
Syria

死亡之組

唔好咁老定住

係kim sir遠在韓國都祝福我地呀

好驚到時比村短威威

到時輸比印尼台北就搞笑

U23亞盃外對寮國1:1打和，仲要落後先

Indonesia --- pot 1最弱
Hong Kong --- pot 2最弱
Laos --- pot 3最弱
Chinese Taipei --- pot 4最弱

中國或成最大贏家

source?

首名出線係咪會對B組次名

睇翻wiki印尼u23和北韓烏兹別克泰國，輸南韓巴林一球，香港有資格話人垃圾？

又要quote 13哥名句
你覺得人地係垃圾 人地亦覺得你係 但其實大家都係咁垃圾

香港唔係pot3咩

實情係可能主辦國印尼想保自己出線

事實的確係咁

點止可能，肯撚定係

無論咩結果都好
最緊要唔好俾南韓攞冠軍
咁孫興慜就要番去服兵役

點解我記得香港係pot3

人哋： 香港-pot2最弱

哀悼香港淪陷廿一周年？

首名？就算真係可以同印尼踢到五五波，主場雞都夠玩死你啦

要去印尼了

幾時踢？
有無直播？

仲直播 去啦

抽簽都咁唔公開

唔怪得話黑箱作業

幾時踢？

去!!!!!!!

邊個場

去！

台灣多左咁多入藉會唔會勁左好多?

4支小組第3都出到線 香港呢組都出局真係

咁都小組出局
大家帶齊攬枕同雞蛋去機場掟佢地啦

亞運

香港u18同人地好似都係差唔多級數

u17大炒4:1

得水晶宫青年軍

現實：WFC
香港國際機場開始多人 不過係趁暑假尾去旅行
港隊成員照常搭機場巴士/機鐵返屋企

groupA死亡之組
隊隊都實力相當

首名會打邊組第幾

馬拉狗

保送

真係全部pot最弱個隊

有無小組賽之後的晉級圖？
香港洗唔洗走線 避開強隊？

女足打北韓 中國 塔吉克

又北泡

出唔到線郭膠諾唔該收皮

都要睇下香港隊咩實力既

LAOS可能係依組最勁
U隊好似唔差

印尼就放咗好多資源時間落依隊U23

台北有無年輕既入藉兵？

沈子貴

Laos啲超齡好廢

印尼前排先拉左個華人市長坐監，今次如果輸比香港印尼會唔會放火燒黃皮豬

韓國足協ig出左，true news !

贏國條簽

上上籖

條籤 cls

又用曬兩年既運

主辦國黑籖有我港，係咪代表佢哋我港最廢

佢哋覺得*

6分先叫合格

抽到靚簽 希望班球員生性 唔好咁都柒
不過對郭鳩落帶隊有啲保留

出線我覺得都係基本，郭膠諾講到要入藉兵唔表現自己，咪睇下佢揀班土炮踢成點

希望佐迪配合指示單刀横傳

至少要雙殺我島

我覺得最少要贏老䙤台灣 對印尼最少1分

13哥可唔可以分析下香港同印尼邊隊實力高

21 March 2018Friendly Singapore 0–3 Indonesia Singapore Kallang, Singapore
27 April 20182018 PSSI Cup Indonesia 0–1 Bahrain Indonesia Cibinong, Indonesia
30 April 20182018 PSSI Cup Indonesia 0–0 North Korea Indonesia Cibinong, Indonesia
3 May 20182018 PSSI Cup Indonesia 0–0 Uzbekistan Indonesia Cibinong, Indonesia
31 May 2018Friendly Indonesia 1–2 Thailand Indonesia Jakarta, Indonesia
3 June 2018Friendly Indonesia 0–0 Thailand Indonesia Cibinong, Indonesia
23 June 2018Friendly Indonesia 1–2 South Korea Indonesia Cibinong, Indonesia

確定香港對印尼拎到一分？

邊有確唔確定 上屆小組賽都贏到烏豬 對印尼目標set至少拎一分好合理

打3412

------龍仔-佐迪
-----------av
姚明-樂仔-杜國榆-謝朗/Fat
---傑仔-列斯奧-學銘
----------肥袁

點睇

晉銘呢

傑志昨日公佈簽入前利物浦防中施素高，這亦意味過去兩季在傑志有出色表現的中場華杜斯不會留隊。今日有消息傳出，華杜斯重返母會布達佩斯Honved，傑志主教練朱志光今午接受查詢時表示，華杜斯已通知傑志不會續約，暫知他會以短期合約在祖家落班，希望爭取繼續為國家隊出戰國際賽。

肥袁

列斯奧 學銘 傑仔

謝朗 胡晉銘 樂仔 姚明

AV 龍仔

佐迪

有frd比人搵踢港超 照估應該係凱景

人工點計先

正常吖
除咗丹尼有邊個見到大場面

甲組有2 3隊轉一日一課都比12 13k d球員

我個frd 19歲 佢拒絕左

d人咁都唔練左腳 練好實有很踢啦 真係奇怪

球市復甦

明明打442攞省港盃竟然唔繼續用

咪又係老細足球

最重要係踢得出士氣波姐
咩陣都咁上下個人覺得

無人咪用fat哥打住先，有羅梓又唔選

如果踢左閘，姚明同余沛康都好過佢
右閘無意見，未睇過佢踢

講緊羅梓

作為一個連登港足仔 咁既分組真係得啖笑

講真咁同直接宣佈我港首名有咩分別。

令我地班港足仔 totally no mood to 捱夜睇波 嗱,我又分析下 首先中華咩台北,唔好玩啦 台灣就叫台灣啦，6分穩陣

印印,,如果係佩迪里就有可觀性(順便可以報上次飛角球旗ga仇)(不過算啦,入到決賽又會見到面) 我真係冇睇過依隊野..我港半力夠WIN,又6分

最後一隊,我連名都唔記得 我地出青年軍練下is ok,又6分

加上我地4大尖刀 fatgor, Jordan, Jordi, 龍囝加上關鍵王學A.. 根本場場大炒,,,,

18分就一定..係睇下破唔破到得失球.咁一面倒ga比賽,我冇興趣,大家16強見

P.S.比d咁ga對手腥港隊..is侮辱..哈

最多得9分

學A

一早都屌 寧願借隊區隊插旗好過 呢啲19隊又唔會勁 入場人數又唔會多 用區隊名義都起碼吸到街坊客

Viutv可否拎個亞運足球直播

港隊主帥郭嘉諾得悉抽籤結果後直言感到高興，但點名指東道中印尼並不容易應付：「印尼的U23代表隊實力很強，加上有主場之利，我會將他們當作一線球隊去看待。雖然分組結果令我開心，但目標也會繼續維持先出線十六強。」

應該係播亞運既台包埋？

我都有 9000

＊我個frd

傑志目前尚餘1個外援位置，而科蘭離隊後，這支本地勁旅亦需物色人選代替，伍健稱，球迷及傳媒需耐心等候下周二的季前記招，但亦透露：「應該會比較注重能力，多於名氣。」

盧卡斯續約已是最大收購

級數一定高過華佬幾班啦
係睇下佢肯唔肯踢既姐
但係一定冇華佬對隊波咁投入
咩賽前熄冷氣，比麥基破蛋都仲要屌阿鵬呢d將會不復見

力架信唔過

姐係你

丼穿返左日本有冇1個星期？佢又返左黎

姐係名氣大前鋒傾唔惦 :(

其實唔好追名氣啦
去巴西搵個當打可以自己一個搞掂晒既前鋒就最好

守門員：梁興傑、葉鴻輝
後衛：翟廷峰、陳偉豪、李志豪、白榮澤、曾錦濤、賴文飛、蘇偉泉
中場：鞠盈智、陳韶遠、郭建邦、徐德帥、盧均宜、黎耀昌、阮健文
前鋒：林學曦、陳文輝、歐陽耀沖、巢鵬飛

睇番8年前既名單，已經有9個人無踢職業波（未計歐沖）

亞運開頭唔係話32隊咩

到時拉低平均入場人數，又俾何廢老垃立之流抽水，話當初唔應該成立超聯

係咁兒戲

港足U23將於8月中旬出戰亞運，今日分組賽抽籤與東道主印尼、老撾及中華台北同編在A組，避過日、韓等亞洲勁旅。臨時主教練郭嘉諾坦言，今次抽籤資訊混亂，據指有32隊最終僅24隊、港足由第3變成第2檔次，對手多了替補參賽的中華台北等，或多少影響賽前部署，惟笑言對分組結果感驚喜，目標會以2勝1和出線晉身16強。

郭sir說，在去年亞洲足協U23錦標賽，港足與老撾及中華台北對碰獲1勝1和，惟提醒球員保持良好心態爭佳績，並指印尼有主場之利下，如一線隊伍不易應付。

短期合約在祖家落班

即係有機會再返傑志

各有各好啦
大名氣就繼續做marketing
當打實惠一個打晒嘅就攞好成績

文景之治

亞運是報名制的，實際上並不是什麼“退賽”和“遞補”的問題，只是願不願意花這個錢去參賽

AV咪打過左閘囉~

其實實用嘅都好難揾 好睇運
港超岩唔岩用真係靠彩數
傑志都簽過幾個唔岩用嘅前鋒

但大名氣就sure可以賣波衫有marketing

巢鵬飛

比凱景升班咪仲破壞規矩過留番垃垃

支足同伊拉克、叙利亞一組

係時候睇下佢個u23 政策work 唔work

根據章程，凱景＞立立

凱景唔係破格用特例俾佢升嘅咩

唔係

個章程本身都唔多合理啦
甲組第8>超聯包尾？
乜撚野邏輯

咩呀 垃立>凱景 先個lo
首先俾甲組第1,2名升唔升先
唔升就問返 降班個果
最後先問甲組第3名打後個d

香港練好進攻好過啦 寮國比北泡大炒都攻唔入 廢kim搞到香港踢唔到u23亞洲盃

佢想講佢自己？

ii. 於甲組聯賽排名第二名之球隊；
iii. 甲組聯賽之球隊(按聯賽排名先後次序，降班球隊除外)；
iv. 於超級聯賽排名榜末之球隊；

凱景>流浪

伍健：施素高非華杜斯代替品

施素高加盟傑志前，正是效力由摩連拿執教的墨西哥球隊聖路易斯體育會，伍健透露，由於Momo跟摩連拿屬於同一經理人，「因而知道摩連拿對他的評價很不錯。」上季傑志的中場命脈、4料香港足球先生華杜斯，已回歸家鄉匈牙利落班，加盟布達佩斯捍衛者，但伍健強調，不能直接將Momo視為華杜斯的替代人選，「我們開始留意施素高時，仍未知道華杜斯會否續約，而且兩人的能力不一樣，最後仍需視乎教練如何整合球隊。」他亦坦言，簽入Momo主要是因為其年齡、經驗、能力和近期比賽片段，都符合會方要求，「最重要是我們負擔得起。」

應該同華佬差唔多價錢

亞運會足球比賽周四（5日）公布分組賽抽籤結果，香港抽得上籤，與印尼、老撾、中華台北同組，臨時主教練郭嘉諾接受查詢時直言「好彩」：「對比亞洲盃外圍賽條線，我哋亞運當然好啲，唔使對北韓、黎巴嫩等等。好彩係呢條籤全部都係東亞球隊，4隊都熟悉大家，比較容易搵資料。目標會以2勝1和出線晉身16強。」雖然抽到好籤，但「郭Sir」仍不敢輕敵：「之前喺『亞洲足協二十三歲以下足球錦標賽外圍賽』對過老撾同中華台北，我哋取得1勝1和，都算熟悉佢哋。但佢哋都一樣可以用超齡球員，加上陣容有變，所以都有好多變數。」同組的東道主印尼坐擁註冊之利，「郭Sir」謙稱：「印尼U23其實好強，加上佢哋有主場之利，其實同抽中亞洲一線球隊係冇分別，所以暫時都係以出線為目標。」

開左個我島足球籃球棒球討論區 2

玩具

咪即係乜都唔搞

點解要連埋其他運動

臺灣男足雅加達亞運集訓名單

總教練:Gary White

守門: 蔡碩哲(臺灣體大) 潘文傑(北市大同) 江子賢(北市大同)

李冠霈(北市大同)

後衛:周宇杰(航源FC) 陳庭揚(高市台電) 陳陞洧(臺灣體大)

王睿(高市台電) 程昊 (臺灣體大) 衛懋庭(航源FC)

王冠儒(臺灣體大) 李凱傑(臺灣體大) 黃祥哲(北市大同)

賴志瑄(高市台電)

中場:趙明修(臺灣體大) 江浩仁(臺灣體大) 徐宏銍(航源FC)

涂紹捷(銘傳大學) 吳彥澍(花蓮高中) 沈子貴(水晶宮U18)

譚珷龄(銘傳大學) 江信隆(臺灣體大)

江信隆(臺灣體大) 謝朋龍(惠文高中)

前鋒:王仲禹(銘傳大學) 陳昭安(湖南湘濤) 劉泳陞(航源FC)

游家煌(航源FC) 周承(臺灣體大) 李祥偉(北市大同)

資格限定U23但可以三個外卡，名單20人所以之後還會再刷。

三外卡:潘文傑 陳庭揚 王睿

RB Hoi King

香港5:0 我島 easy job

點解香港係亞運pot 2 ?
而伊朗同卡塔爾就pot 3 甚至pot 4

伊朗上屆小組賽出局好似

蘋果：
郭教練表示，今次亞運男足的抽籤結果，對比大港隊在亞洲盃外圍賽，這個抽籤結果是好得多，他說：「同組的對手老撾及中華台北，其實在上屆U23外圍曾經對賽過，可以取得一勝一和，當然有變數，球員人腳不同，亦可以加入超齡員，但過往有對賽過，踢法上是熟識，大家熟東亞區份，搜集資料上是較容易。」
他表示，另一點有助是分組賽避開西亞隊，對港隊有利，他說：「在亞青盃亞少盃外圍賽是分東亞及西亞區，我們過往是較少遇到西亞隊，而今次同組三隊都屬於東亞區份的球隊，不用對西亞伊朗、伊拉克及沙地等較陌生的西亞隊是好事，但印尼U23好強，剛打入亞洲U23決賽周 ，加上是主隊，與對其他一線隊沒有別，肯定難應付。無論抽籤如何，港隊目標爭取晉級16強。」

印尼u23無打入決賽周喎

點睇角鳩落成日fake news

會然籮囂蟲真人係郭蛇

我陰謀論睇

腳腫會唔知港會鬼佬升降機？港甲第8咩水平？

魚腩存在比下游球隊100%信心唔會包底

正常腳腫嚴格執行可以唔批准兩隊升

5件同華佬傾左d咩

cctvb放棄埋體育
鍾仔幾時走

放棄體育組係咪即係以後唔做港隊直播

攪咁多既話仲做咩要死攬升降制

做下樣

掛名職業聯賽

Cctvb連體育世界都無埋

真心，比隊港會都聽唔贏球隊上嚟有意思咩

Premier League is a joke

近兩年港隊直播權俾now買咗

職業聯賽同有冇升降制好似冇咩關係

睇到北京國安打掃自己主場更衣室呃like笑撚死

唔知港超球隊有無比賽後打掃公家球場更衣室呢

冇

請尊重康文署清潔人員謀生權利

至於《體育世界》節目面臨停播及myTV Super的體育台亦於下月中叫停，李寶安稱：「We shall not run a streaming sport channel. Instead, we shall broadcast sport events on individual program basis. Also we shall focus more on HK and Macau sport events, like Macau Formula Racing, etc.（我們不會繼續運作體育頻道。相反，我們將以個人計劃為基礎播放體育賽事。此外，我們將更多地關注香港和澳門體育賽事，如澳門方程式賽車等。」

講超報道唔知會唔會多啲呢

留名睇播大灣區聯賽既報導而唔播港超

唔知狗保又會有乜嘢講

咩撚嘢翻譯嚟
On individual program basis譯做以個人計劃為基礎

亞運三中堅用學銘定勞列斯好

前者啦下話

如果亞運打得好，學銘呢啲鬼佬身型嘅都可能有機會外流

話説基藍馬喺比利時遇見烏鴉

烏鴉想簽比利時前鋒？

Kai子馬個friend係前傑志外援拿美 ?

烏鴉為追逐基藍馬遠赴比利時游說

tiger仔識葡文

鳩冲夠識

計落其實好高人工
當練波開會夾埋 3粒鐘
一星期返6日
即係$12,000 / (3x6) = $666.67/h

旨在攪垃垃？

懷念卡尼祖

唔理佢攪邊個 我連夢想理文果啲都唔buy
我就不嬲覺得港超除左開賭外就係將啲隊地區化先會增加入場人數同有出數 咁當然俾得錢就要話事權 地區隊啲人事又係煩 不過還掂空降不如好似羅神當年開飛馬咁 是但加個區名落去

卡里祖依家幾歲

32歲
踢緊墨西哥次級聯賽

now播港隊賽事，其實好好
VIU都有得睇下

乜撚野Macau Formula Racing
Macao Grand Prix 啊！

印尼足球籃球亞運支籤靚到
籃球 A組 韓國 蒙古 印尼 泰國

足球 印尼、老撾、中華台北 香港

港超夠做la
不過墨西哥聯賽好高人工

我frd拒絕係因為人事 香港你越好波越比人排斥 唔識人嘅話
佢19歲打丙組已經可以一過幾

卡里祖真係好j到痴線
佢既腳法 個人突破能力 至今無一個外援能比
最多都只係話費撚到 屈速過到人
佢係衰在埋門一腳

鳩斬零戰術浪費港足十多年，
佢門下長期霸佔港腳籍位班契仔，依家去哂邊？有咩建樹？KKP, 沙頭角王子，歐沖，442，鄭大世，爆房陳，文屎忽，....

但成續好 呢樣無得爭議

伍件可以搵摩連拿經理人，簽多點墨西哥球員來香港
高度同本地人差唔多，但小組同個人足球意識好，腳法了得，可學下人地

世盃外運氣好啫

成績有幾好？可以維持到幾耐？幾多屆？
東亞運勝蒙古、大學生隊、....擦數據？溝入藉兵？

tvb：專注播放港澳體育賽事

下年播港超ok ？

港超成本一定低過其他波
不過冇收視咁解姐

最接近已經係全盛佐迪 不過年紀太大始終

除左星期五晚會同垃圾劇撞時間
星期六/日播完全冇影響

卡通重要D喎

李寶安呢條度縮撚算撚數啦

笑死，fm貝做南區助教

佢講波好似ok，會唔會係老豆有份sponsor呀今年

【理文新外援】巴西前鋒—戴倫度Alexandre Talento

戴倫度今年22歲，身高1.8米，年紀雖輕但比賽經驗不少，曾效力希臘足球甲級聯賽—卡利地亞足球俱樂部及里約熱內盧州聯賽—邦蘇塞索足球俱樂部。

戴倫度步大力雄走位靈活，是位能靠自己盤扭突破對手的技術型前鋒，高大健碩的身型令他成為中前場的橋頭堡，傳射俱佳的戴倫度相信能令香港球迷眼前一亮！

#戴倫度 #AlexandreTalento #理文足球

有冇我埔消息？

繼續MMA

養七年

嘩...好大隻

請大家珍惜我埔

大搞隊啲外援唔算大搞

隻左腳媲美高美斯，死左腳黎講
啲遠射冇啲威脅

22歲，可以養鬼仔

生命滿希望

N蕉

艾力士搭基奧
兩個外流中國前鋒

白智勳 域陀 肥彭 仲有兩個外援位 睇番之前報導 應該仲有兩個中堅

養完先30歲
仲有幾年打

陳肇鈞

話時話，入選亞運個幾個東方球員練返波未？

你朋友就是你
你想外流嗎

呢度最like的一個係前場搞掂哂的前鋒

可能知道下季無波講先去教波

on99之前都有搵佢講波

小貝無憂米，純粹打發時間

佢講野
個口含住野咁

日本約到聖馬利諾

個background

理文個新援住峻瀅

近tko主場咪幾好
不過有無臭味

📘Kitchee School Tour
🏫香港扶幼會則仁中心學校
✊🏻特別嘉賓 - 李毅凱、傅昭文
🗣️傑志 x 董之英中學職業足球員培育計劃分享
🎙️李毅凱以董之英師兄身份，分享從學生到職業足球員的奮鬥經歷
⚽李毅凱、傅昭文助陣則仁聯隊友賽董之英隊
🤝跟每場比賽結束後一樣，每一個握手都代表著彼此的信任、協調及平等
🖌️當然也小不了為學生簽名留念啦
🚙Sienta x Kitchee by Toyota Hong Kong (Official)
🔜傑志校訪陸續有黎，同學們密切留意❗

好過高美斯少少
有右腳入波、幾下射門，帶波必要時都會右腳輔助下
高美斯賀歲盃情願射斜都要就返隻左腳

睇咗三段片
Main po係攻中，side po係左右翼，但理文fb話係前鋒
冷靜、把握力唔錯
背身、護球能力還好
但牛高馬大，一下爭頂、頭搥片段都無，高波能力成疑

睇哂成條片都唔覺係正前

但隻左腳冇高美斯咁精，佢啲射波

話明大搞緊係有新球場啦

不過繼續用柒到核爆既校徽logo

多挨邊踢，好鍾意沿邊線經k角位硬爆、扭到埋門

睇你地形容我仲以為講緊勞高

係，高美斯左腳勁好多
同埋高美斯頭搥麻麻，但都會頂下波先

有啲位似
但勞高技術幼細啲、射門好啲
戴倫度就無噉獨食，識交下波，同埋好爆啲。同埋唔知戰術定本身踢法，唔見佢斬波

kiki

油漆工

多數企中路定右路？

即係D利馬啦

粗估：
左 (15%)
中 (35%)
右 (50%)

電腦分析，15%左，35%中，50%右

後備呢？
100%?

輔鋒後上湧埋去應該幾勁 不過有少少鈍咁

今個夏天，港超「轉轉轉」，有新人嚟，亦有舊人加入，但最終有幾多隊參賽，似乎仍然係未到開波都難講實

咩事

凱景冇錢可能唔搞

唔搞就ban勞景佑同大頭文幾年冇得再參與香港足球有關事項

港joke
就開季都可以彈出彈入

咁簽咗嗰幾個點算 垃垃ready

話時話，琴日見到大頭文同佢老婆喺沙田食飯

其實係咪一開始凱景見流浪降班，元朗又唔玩，諗著可以食到一堆球員先話要升班，點知一個屈尾十元朗留超，一啲流浪兵就過埋去元朗，一獲搞到凱景進退失據

林志堅係咪返德國？

德乙試腳之後好似冇乜消息

Talent 0

烏鴉對vapormax好型 成個look幾青春
拍埋教主都不落下風

其實德乙人工未必高過傑志所俾
不過生活環境應該好好多

呢個大撚度屬X6車款, 步大力雄, 有射術, 腳頭重 22歲在當打之齡，港超夠造有凸

真係on9
所以立立有時都啱
仲衰過甲組年代

笑話

差未有官永義拉隊走人輸0:3

垃圾足總，明明人地冇資格升班，口講有錢就批人升超聯，而家冇人科水就可以拍拍羅友走左去?

港超仲衰過大陸

果時恒大權建都要佢地甲組打上去

唔獨立於廢總體系之外無得搞

好似凱景有交保證金？拍拍羅友走左去沒收?
公道講句足總董事會confirm左港超資格，冇人科水就可以拍拍羅友走左去，有何制度可言？
仲衰過垃隊，垃隊有耀蛋confirm左至少有錢唔會突然走人

大陸水

笑能死人咩港超聯
當年搞笑公民南區人地好地地有隊波

不如搞個名義上 升降附加賽 算喇
港超最尾vs港甲第一 兩回合制
假設 流浪vs港會
1黎有升降制 2黎垃立應該都留到

可能急call港會上返嚟

true 唔想升咪放水算囉

yes

【雅加達巨港亞運】U23港足月中曼谷集訓將對泰國U21 模擬分組賽鬥印尼
2018年07月06日 06:18 pm
馬菲爾 @ UPower

亞運隊都唔係淨係約場對港超隊既熱身賽就去印尼既

將代表香港出戰雅加達巨港亞運男子足球項目的香港23歲以下代表隊，本月中將到泰國曼谷集訓，已安排的熱身賽其中1場將對泰國U21國家隊，該仗將有助U23港足適應東南亞球隊的踢法及節奏，作為準備亞運會分組賽對印尼的實戰演練。

U23港足在決選陣容後首周訓練，已在周五（7月6日）下午完成，臨時主教練郭嘉諾表示，球隊在本月16至22日的曼谷集訓，2場熱身賽對手包括泰國U21及1支當地球會：「暫定有2場賽事，因為7月要約戰對手不易，聯繫了3個國家才最終成功，也感謝泰國方面的協助，對泰國U21的比賽除了有助我們適應東南亞夏季天氣，也可感受東南亞球隊的踢法及比賽強度，雖說泰國U21球員應是1997年或以後出生，但對方似乎也會安排幾名年紀較大的球員上場。」

在今屆亞運會男足項目，U23港足在A組的對手包括去年U23亞錦賽外圍賽遇過的老撾及中華台北，郭嘉諾預計在彼此都有超齡球員之下，場上形勢也會有變化，但U23港足的計劃是戰勝該2隊，尤其是去年U23亞錦外未能擊敗的老撾：「去年對老撾我們有機會反勝，但好多埋門機會都把握不到，但這次我們有列斯奧在陣，高空戰優勢更明顯，更需在死球戰術上做好。」

U23港足在8月初還會到內地集訓，屆時有機會約戰港超隊R&F富力，而在出發前也會約戰1支港超隊。

齊人練波未先??

唔怪得高美c黎左香港

教主果D係咪叫洗水
成個裝修佬污糟衫褲咁

海景都唔知會唔會為左錢打假波

[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(10)

1001